[香港特殊地位] 王立強大曝向心公司:秘購美先進武器拆解運大陸

王立強大曝向心公司:秘購美先進武器拆解運大陸

【新唐人北京時間2019年12月07日訊】前共諜王立強澳洲爆料，一度引爆輿論炸彈。日前美媒獲得王立強的投誠聲明，曝出更多猛料。聲明中指，中共在港情報機構中國創投公司，利用香港特殊經濟地位，盜取美國先進武器和軍事技術。

《華盛頓時報》日前報導，該報已經取得王立強提供給澳洲安全情報機構（ASIO）的聲明副本。文件長達17頁，其中包括一些王立強此前沒有公開透露的內容。

此前台媒《鏡周刊》也曾獨家報導，王立強向澳洲投誠時，提交了12頁的中文投誠聲明，後來翻譯成17頁的英文版。中華民國當局已經通過「五眼聯盟」中的某個台灣盟邦取得了英文版，但尚未得到中文版。「五眼聯盟」包括美、英、澳、新、加五國，互相共享情報。

根據《華盛頓時報》曝光的副本內容，中共軍方在香港成立的中國創新投資公司，利用香港開放的貿易體系，蒐集情報並竊取西方先進技術，目標包括美國軍事衞星和航空技術與導彈製造。王立強指，中國創投公司秘密購買禁止直接出口到中國的武器，包括導彈，運送到香港後首先拆解，然後再秘密送往中國。

他在聲明中表示，事實上，中共所謂的「先進武器」主要都是通過這樣的手段獲得的。

在此之前，中共盜竊和複製美國、蘇俄的先進軍事技術，已是公開的秘密。中前海軍參謀姚誠曾爆料，自己當年和國安特務配合，從老撾偷偷開回一架蘇聯先進戰機，但因為中共內鬥和俄羅斯抗議，他被江澤民當成替罪羊，以「走私飛機」罪名判刑7年。

除了軍事機密，香港也被視為中共盜竊其它西方敏感技術的中轉地。美國國會議員曾指控中共利用香港的寬鬆開放的商業環境，獲取美國先進技術並轉移到中國大陸。美國剛剛出台的《香港人權與民主法案》中，也要求限制美國向香港出售敏感技術，以防中共將其用於監控和鎮壓香港人，進而用來迫害中國大陸和其它地區的人民。

王立強的投誠聲明中還提到，中共軍方在香港的另一個情報機構中國趨勢公司，主要職能是監視在中共內鬥中失敗逃往香港的官員。王立強自稱曾經參與將「撤退」到香港的前國家副主席李源潮逼回大陸。

據此前王立強公開爆料，中國創投和中國趨勢兩家公司都由同一名高級特工向心掌控，負責香港和台灣兩地的情報活動。向心曾給中共前副總理鄒家華當秘書，後來也曾任職國防部科工委。1997年之前，向心就受聶力中將夫婦的委派，到香港開展情報活動。

鄒家華是中共前元帥葉劍英的大女婿，聶力則是另一名前元帥聶榮臻的女兒。因此，向心被指有葉、聶兩大家族的背景。王立強指，向心在內部級別很高，在葉家的勢力範圍——廣州軍區，向心的地位更是舉足輕重。

128 維園見

推到取消關稅區

向心依加起台灣，安全過番大陸應該

林奠真係

因為維尼真係戇尻得小學程度

推到取消美國關係法踢中國出wto 每年續最惠國侍待遇

制裁科學園堆公司冇死

賣得俾你香港會有幾先進

佢必須改名向台 或向美 保平安

點解你真係覺得林鄭自把自為
擺明係大陸想用香港報復華為公主單野啦

林奠想邀功
借陳同佳殺人案
做回血劍
關鬼慢慢周事咩

美國應該一早知

俾佢靜靜地偷多十年就仆街了

係大灣區發展方向嚟
一早講咗2023 年前要法制融合
引渡條例係前奏嚟

咪係，當美國CIA鳩流流咩，我諗美國諜報已經將呢類公司起晒底，睇下邊日爆出黎威脅習維尼

究竟係李嘉誠想數碼港變地產項目
定一係支共要你數碼港變地產項目
自己諗…………

中共嘅遮醜布被揭開
雖然本身都係 see-through嘅